<p align="justify"><img alt="" src="https://farm4.staticflickr.com/3103/3110040103_d8b90d8d3f.jpg" style="width: 150px; float: left;" />Vigo aprobar&aacute; hoy en la Junta de Gobierno Local una propuesta de la Conceller&iacute;a de Medio Ambiente para <strong>impedir que las parcelas municipales puedan acoger carpas y caravanas con animales.</strong></p>
<p align="justify">La ciudad impide as&iacute; la presencia de<a href="http://www.igualdadanimal.org/entretenimiento/circos" target="_blank"> circos con animales</a> en la ciudad y sigue la estela de otros municipios gallegos como Viveiro,&nbsp; Dodro, Cangas, Vedra, Teo, A Pobra do Broll&oacute;n y Ares.</p>
<p align="justify">La Administraci&oacute;n Local incluye la medida en su pol&iacute;tica de protecci&oacute;n de los animales al entender que <em>&laquo;<strong>muchos animales no pueden conseguir un estado de bienestar adecuado en este tipo de establecimientos</strong>&raquo;</em> y que <em>&laquo;la inexistencia de un ambiente adecuado, alojamientos reducidos y pobres, transporte constante y repetitivo, excesivo contacto con humanos y reiterado entrenamiento puede conllevar<strong> estados angustiosos para el animal</strong>&raquo;</em>.</p>
<p align="justify"><br />
	<iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="435" mozallowfullscreen="" scrolling="no" src="https://player.vimeo.com/video/54163883" webkitallowfullscreen="" width="580"></iframe></p>
<p><small>Protesta de Igualdad Animal en Vigo frente a circo Coliseo el pasado 23/11/2012</small></p>
<p align="justify">El informe municipal menciona adem&aacute;s los perjuicios medioambientales que causa la instalaci&oacute;n de circos, apuntando a los vertidos de aguas residuales y los riesgos de seguridad en las instalaciones:</p>
<p align="justify"><em>&laquo;La instalaci&oacute;n de circos con animales en la ciudad no fue del todo inocua en los &uacute;ltimos a&ntilde;os, detect&aacute;ndose incidencias de vertidos de aguas residuales y fecales procedentes de los animales al exterior, olor por acumulaci&oacute;n de excrementos, falta de seguridad en el acceso del p&uacute;blico a los recintos y colocaci&oacute;n de publicidad en zonas prohibidas por las vigentes ordenanzas municipales&raquo;</em>, concluye la Conceller&iacute;a en su propuesta a la Junta de Gobierno Local.</p>

